# Linux-books-resource
《Linux系统架构与运维实战》配套脚本

# 共享Resource下载地址

访问Google

    http://coderschool.cn/1853.html

CentOS 7.6 下载地址

    64位  http://mirrors.sohu.com/centos/7.6.1810/isos/x86_64/CentOS-7-x86_64-Everything-1810.iso

CentOS 7 下载地址

    https://mirrors.tuna.tsinghua.edu.cn/centos/7/isos/x86_64/CentOS-7-x86_64-Everything-1708.iso

CentOS 6.9 下载地址

    64位  https://mirrors.tuna.tsinghua.edu.cn/centos/6.9/isos/x86_64/CentOS-6.9-x86_64-bin-DVD1.iso

          https://mirrors.tuna.tsinghua.edu.cn/centos/6.9/isos/x86_64/CentOS-6.9-x86_64-bin-DVD2.iso

    32位  https://mirrors.tuna.tsinghua.edu.cn/centos/6.9/isos/i386/CentOS-6.9-i386-bin-DVD1.iso

          https://mirrors.tuna.tsinghua.edu.cn/centos/6.9/isos/i386/CentOS-6.9-i386-bin-DVD2.iso

MySQL下载地址：

    5.1 32位二进制包： http://mirrors.sohu.com/mysql/MySQL-5.1/mysql-5.1.73-linux-i686-glibc23.tar.gz

    5.1_64位二进制包：http://mirrors.sohu.com/mysql/MySQL-5.1/mysql-5.1.73-linux-x86_64-glibc23.tar.gz

    5.5_64位二进制包：http://mirrors.sohu.com/mysql/MySQL-5.5/mysql-5.5.55-linux2.6-x86_64.tar.gz

    5.5_32位二进制包：http://mirrors.sohu.com/mysql/MySQL-5.5/mysql-5.5.55-linux2.6-i686.tar.gz

    5.6_32位二进制包：http://mirrors.sohu.com/mysql/MySQL-5.6/mysql-5.6.36-linux-glibc2.5-i686.tar.gz

    5.6_64位二进制包：http://mirrors.sohu.com/mysql/MySQL-5.6/mysql-5.6.36-linux-glibc2.5-x86_64.tar.gz

    5.5源码包：http://mirrors.sohu.com/mysql/MySQL-5.5/mysql-5.5.55.tar.gz

    5.6源码包：http://mirrors.sohu.com/mysql/MySQL-5.6/mysql-5.6.36.tar.gz
    
    5.7源码包：http://mirrors.sohu.com/mysql/MySQL-5.7/mysql-5.7.23.tar.gz
    
    8.0源码包：http://mirrors.sohu.com/mysql/MySQL-8.0/mysql-8.0.11.tar.gz

MariaDB下载地址：

    10.5.0 64位二进制包 https://downloads.mariadb.com/MariaDB/mariadb-10.5.0/bintar-linux-glibc_214-x86_64/mariadb-10.5.0-linux-glibc_214-x86_64.tar.gz

    10.5.0 32位二进制包 https://downloads.mariadb.com/MariaDB/mariadb-10.5.0/bintar-linux-glibc_214-x86/mariadb-10.5.0-linux-glibc_214-i686.tar.gz

Apache下载地址：

    2.2源码包下载地址  http://mirrors.sohu.com/apache/httpd-2.2.34.tar.gz

    2.4源码包下载地址  http://mirrors.sohu.com/apache/httpd-2.4.41.tar.gz

    Apr下载地址        https://mirrors.tuna.tsinghua.edu.cn/apache/apr/apr-1.7.0.tar.gz

    Apr-util下载地址   https://mirrors.tuna.tsinghua.edu.cn/apache/apr/apr-util-1.6.1.tar.gz

Nginx下载地址：

    1.8源码包： http://nginx.org/download/nginx-1.8.0.tar.gz

    1.6源码包： http://nginx.org/download/nginx-1.6.3.tar.gz

    1.4源码包： http://nginx.org/download/nginx-1.4.7.tar.gz
    
    1.15源码包：http://nginx.org/download/nginx-1.15.9.tar.gz

PHP下载地址：

    5.6源码包： http://cn2.php.net/distributions/php-5.6.30.tar.bz2

    5.5源码包： http://cn2.php.net/distributions/php-5.5.38.tar.bz2

    5.4源码包： http://cn2.php.net/distributions/php-5.4.45.tar.bz2

    7.1源码包： http://cn2.php.net/distributions/php-7.1.6.tar.bz2
    
    7.2源码包：https://www.php.net/distributions/php-7.2.25.tar.gz
    
    7.3源码包：https://www.php.net/distributions/php-7.3.12.tar.gz
    
    7.4源码包：https://www.php.net/distributions/php-7.4.0.tar.gz

    其他版本： http://php.net/releases/

memcache php扩展下载地址：

    http://www.apelearn.com/bbs/data/attachment/forum/memcache-2.2.3.tgz

memcached下载地址：

     http://memcached.org/files/memcached-1.5.20.tar.gz

redis下载地址
    
    http://download.redis.io/releases/redis-5.0.7.tar.gz

redis php扩展下载地址：

    https://codeload.github.com/phpredis/phpredis/zip/develop （下载后改名phpredis-develop.zip）

mongodb php扩展下载地址：

    https://github.com/mongodb/mongo-php-driver-legacy/archive/master.zip

pureftp下载地址：

    https://download.pureftpd.org/pub/pure-ftpd/releases/pure-ftpd-1.0.45.tar.bz2

    https://download.pureftpd.org/pub/pure-ftpd/releases/pure-ftpd-1.0.45.tar.gz

java JDK下载地址：

    1.9版本： http://www.oracle.com/technetwork/java/javase/downloads/jdk9-downloads-3848520.html

    1.8版本： http://www.oracle.com/technetwork/java/javase/downloads/jdk8-downloads-2133151.html

    1.7版本： http://www.oracle.com/technetwork/java/javase/downloads/jdk7-downloads-1880260.html
    
    1.13版本：https://download.oracle.com/otn-pub/java/jdk/13.0.1+9/cec27d702aa74d5a8630c65ae61e4305/jdk-13.0.1_linux-x64_bin.tar.gz

tomcat下载地址：

    源码包：https://mirrors.tuna.tsinghua.edu.cn/apache/tomcat/tomcat-8/v8.5.24/src/apache-tomcat-8.5.24-src.tar.gz

    二进制软件包：https://mirrors.tuna.tsinghua.edu.cn/apache/tomcat/tomcat-8/v8.5.24/bin/apache-tomcat-8.5.24.tar.gz

    7版本二进制：http://mirrors.hust.edu.cn/apache/tomcat/tomcat-7/v7.0.82/bin/apache-tomcat-7.0.82.tar.gz

    7版本源码包：http://mirrors.hust.edu.cn/apache/tomcat/tomcat-7/v7.0.82/src/apache-tomcat-7.0.82-src.tar.gz

tomcat连接mysql驱动JDBC下载地址：

    官方地址：https://dev.mysql.com/downloads/file/?id=468318

    下载地址：https://cdn.mysql.com//Downloads/Connector-J/mysql-connector-java-5.1.41.tar.gz

resin下载地址：

    官  方：http://caucho.com/download/resin-pro-4.0.63.tar.gz

zabbix下载

      官方：https://www.zabbix.com/download
